\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Indução Matematica}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
    Seja $l: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$ dada por

    \begin{equation}
        l(n) = \begin{cases}
                    1, & \text{se } n = 1 \\
                    l(\FLO{\frac{n}{2}}) + 1, & \text{se } n > 1
               \end{cases}
    \end{equation}
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    l(n) = \FLO{\lg n} + 1
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    l(k) = \FLO{\lg k} + 1
}

\def \base{
    1
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    l(a+1) = \FLO{\lg (a+1)} + 1
}

\def \desenvPasso{ 
    \subitem   Se $a + 1 > 1$, entao, pela definicicao de $l(n)$, temos
        \[l(a+1) = l\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + 1\]
    \subitem e como $\FLO{\frac{a+1}{2}} > a$, da Hipótese indutiva \eqref{HI}, temos que
        \[l\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} = \FLO{\lg\PAR{\frac{a+1}{2}}} + 1\]
    \subitem Segue que 
             \begin{align*}
       l(a+1) = l\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + 1 &= \FLO{\lg\PAR{\frac{a+1}{2}}} + 1 + 1 \\
                                               &= \FLO{\lg\PAR{a+1}- \lg 2} + 2 \\
                                               &= \FLO{\lg\PAR{a+1} - 1} + 2 \\
                                               &= \FLO{\lg\PAR{a+1}} + 1
             \end{align*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{1\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Por um lado, temos
        \[l(1) = 1 \]

    \subitem Pelo outro
        \[\FLO{\lg 1} + 1 = 0 + 1 = 1\]
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}
\end{document}

